文章分享：從Gundam Seed Destiny的杜蘭朵議長無誤論窺探部分台灣人隱含的反民主性格

當然，最後議長派可以說，這是官方為了抹黑杜蘭朵議長而寫的劇情，他們全不認帳，也可以祈求官方出更嚴謹的設定，說明議長在用鎮魂曲殺死奧普的無辜平民後，會受到嚴密監督。但是或許也推翻不了他們內心潛藏的反民主意識：他們在此時此刻，曾經依據鋼彈官方的設定，將一個虛構的政治人物認定是聖君，然後認為他手握生殺大權後，會自我約束，帶領大家去到大同社會，而不需要人民的政治參興和監督。